[靈異] <切切絮語> <吊人樹下誌> <消失的頭顱>

從小到大, 我們都被教育不可以做壞事, 因為會"被警察叔叔拉", 總之做錯事、做壞事便會有懲罰、有後果, 要自己承擔。成長之後看新聞時總會見到一些案件, 往往因為「天網灰灰, 疏而不漏」或「冥冥之中有主宰」而令犯案的兇手在陰差陽錯之下被拘捕。我做法醫多年, 見證過許多案件總會在警察一籌莫展、毫無線索之時, 突然出現戲劇性的轉機, 例如找到遺失的兇器、消失的證人、沒有被抹去的指模等等。所謂「因果循環, 報應不爽」 , 兇手總會被人揭發。

在眾多驗屍工作之中, 我最不熟練的就是解剖兒童, 因此我一向盡量避免處理這類案件, 我不明白為何有些兇手可以做出殺害和肢解兒童的行為。今天因為太累, 晚上未到十時, 我早早已上床休息。可是, 凌晨三時多我又收到警局指示, 要求我到案發現場協助處理一宗七歲男童肢解案, 由於同事放假, 我唯有接下案件。但是, 單憑一個電話我已能夠想像現場的畫面。果然, 在案發現場, 男童的屍體被肢解後散落一地, 現場佈滿殘肢, 內贓全被挖出但卻離奇地消失不見, 警員懷疑內臟可能全被切碎被掉棄了, 至於頭顱則仍然在搜索當中。屋子裡佈滿鮮血, 整間屋瀰漫著血腥的氣味, 中人欲嘔, 我見到有男警員接受不了而衝出屋外嘔吐。雖然我見過很多死狀恐怖的屍體, 但我作為女性, 對此等場面仍然感到反胃和嘔心。我強忍著嘔吐, 然後指示警員把地上的殘肢收拾好, 送到我的辦公室進行解剖。男童的父母在屋外痛哭, 母親甚至軟攤在地上嚎哭, 面對兒子此等慘況實在難以接受。據悉男童父母外出, 由工人照顧男童, 父母深夜回家一打開家門便見到如此血腥的場面, 工人則被注射了藥物, 昏迷在工人房內, 對一切毫不知情。

案件的唯一目擊證人是一名男童, 他說看到一個穿白色衣服的女人拿著一把刀發瘋地追著男童, 男童反抗割傷了女人的面, 那女人滿面血, 但女人追到男童之後便把男童殺了和肢解了, 但男童太害怕, 不能清楚記得兇手的樣貌。

翌日我回到辦工室, 發現男童的頭顱和內臟已被尋回, 送到解剖室, 於是我便埋頭苦幹, 決心要查出真兇是誰。 我的上司和同事突然走過來, 面帶驚恐, 指著男童的頭臚, 驚問:"你......你返來做咩?" "我一臉不解, 可能他們不知道我昨天接了案件, 我唯有解釋, 昨晚有一名七歲男童被肢解, 內臟和頭臚都不見了, 我要盡快找出兇手! 上司叫我入房, 然後問:"你......真係唔記得左發生咩事?" 我問: "尋晚? 尋晚我收到call去左案發現場羅! 個小朋友死得好慘呀! 碎屍案, 連內臟和頭都搵唔返! 你唔好阻住我搵兇手啦!" 上司: "你真係唔記得哂? "

"十年前, 有一晚, 你可能因為工作壓力太大, 一時精神失常, 拎住刀去左隔離屋追殺一個七歲的男仔, 男仔反抗割傷了你塊面, 你追住個男仔然後殺左佢, 仲肢解埋佢, 一地都係殘肢, 男仔個父母返到屋企, 當場報警將你拘捕, 你被判入精神病院十年, 但到而家都無人搵到男仔個頭同內臟, 呢個就係個男仔張相!"

然後我見到相中人便是昨晚的目擊證人, 那就是是死去的男童。我急忙衝出去, 照鏡, 見到自己面上有七寸長的疤痕, 而解剖室內則有一個消失了十年並嚴重腐化的男童頭臚和用食物盒儲存的內臟。

<完>
#切切絮語
#鬼故
#我是誰
#消失的頭
#碎屍
#肢解
#thehangingtree
#ifwemetupatmidnightinthehangingtree
#areuareucomingtothetree

喜歡我的故事, 請Like Facebook Page:

我的Medium account, 有Medium account 請follow 及拍手, 多謝支持!